
组长姓名：陈亚	研究室：第五研究室　邮箱：2209963919@qq.com	手机号：19801229602　学号：201828018670104	答题情况：问题1,2,3,4,7,8
组员姓名：	研究室：邮箱：	手机号：学号	答题情况
组员姓名：	研究室：邮箱：	手机号：学号	答题情况
组员姓名：	研究室：邮箱：	手机号：学号	答题情况
组员姓名：	研究室：邮箱：	手机号：学号	答题情况
组员姓名：	研究室：邮箱：	手机号：学号	答题情况

问题1：攻击事件发生的时间和持续的时间？受攻击方涉及哪些系统信息（包含IP地址、MAC地址、用户登录账户）？	5分
使用的工具：	
答1：



问题2：受攻击主机的操作系统是什么？哪个服务？哪个漏洞？	5分
使用的工具：
答2：



问题3：在提供的流量文件中，包含多少个TCP会话？哪些应用层协议？	5分
使用的工具：科来网络分析系统11技术交流版
答3：
陈亚：109个TCP会话，应用层协议数19个：HTTP、NBSSN、LDAP、Kerberos、NBNS、NETBIOS、DNS(DNS Query、DNS Response)、SSL、BOOTP、MS_RPC、HTTPS、SMB、SMB2、NTP、CLDAP、NBNS、LLMNR。


问题4：可以找到攻击主机的哪些信息？（如：IP地址、MAC地址、地理位置等）	5分
使用的工具：
答4：



问题5：详细描述攻击者实施攻击的整个过程。	10分
使用的工具：
答5：



问题6：攻击过程是否涉及到漏洞？如有，列出涉及到漏洞的CVE编号，并简要描述漏洞特点以及漏洞利用方式。	10分
使用的工具：
答6：



问题7：攻击过程是否涉及到恶意软件？如有，列出恶意软件的名字和MD5值，所属恶意软件家族，并简要分析该恶意软件行为。	15分
使用的工具：
答7：



问题8：你认为这是一个人工实施攻击的过程，还是自动攻击的过程？为什么？该种攻击是否可以实现人工智能驱动的自动化攻击？设计一种自动化攻击的思路。	15分
使用的工具：	
答8：




问题9：按照课堂讲授的方法，利用各类威胁情报平台，列出并分析本次攻击涉及到的攻击指示器，设计一套自动化利用威胁情报对该类攻击进行防御的机制。	20分
使用的工具：
答9：



问题10：假如你是该网络域的安全管理者，针对本次已发生攻击行为，对主机和网络作出详细的应急处置方案。在使用当前工业界已有产品前提下，对后续主机及网络的安全加固提出建议。	20分
使用的工具：	
答10：


